港人聲援 中聯辦外示威促放人

2018年07月09日

港人聲援 中聯辦外示威促放人

■中國維權律師關注組等40人昨遊行至中聯辦外，促釋放在囚維權人士。何頴賢攝

【本報訊】今天是「709大抓捕」三周年，亦是第二屆中國人權律師節。中國維權律師關注組、支聯會、華人民主書院、社會民主連線、大專政改關注組、工黨和公民黨約40人昨午到中聯辦外示威，要求中共立即釋放在囚的維權律師和維權人士。

支聯會主席何俊仁指，維權律師王全璋在內地被捕至今3年，中國當局既不起訴、又不釋放，亦不准家人探訪和找律師代表王全璋，連王是否生存仍是疑問，狠評中共「視法治如無物」。

何俊仁昨與民主黨前主席劉慧卿、公民黨陳淑莊及社民連梁國雄等連同約40名巿民到中聯辦外示威，高喊「709大抓捕可恥」、「釋放在囚維權人士」口號，並將請願信摺成紙飛機投入中聯辦閘內，及將聲明貼在中聯辦門外抗議，警方期間多次嗌咪警告，何俊仁稱稍後會將世界各地反對中共打壓維權律師和人士的聯署信件寄給中國主席習近平，要求中共停止一切打壓。

今終院外默站7分09秒

關注組今日傍晚亦會聯同法律界穿上黑衣，到終審法院外默站7分鐘09秒，抗議中國無理吊銷維權律師的執業證，力促當局停止打壓。另外，本周五（13日）是諾貝爾和平獎得主劉曉波逝世一周年，劉曉波遺孀劉霞自劉曉波被拘禁後，至今被中共軟禁七年，無法自由外出或與外界聯絡，公民黨昨聯同社民連、支聯會及工黨於灣仔街頭收集簽名，喚起港人對中國維權、民主運動的關注，並要求中共盡快還劉霞自由。

■記者林俊謙

上一則
上一則
家屬無懼阻撓 完成「感恩之行」

下一則
下一則
莫斯科蝸居盛惠78萬 戰鬥民族上樓難

家屬無懼阻撓 完成「感恩之行」

大抓捕三周年 維權律師人間蒸發王全璋妻安慰兒子「爸爸去打怪獸」

支那野，冇興趣

40人

嚴廿,又係少人啲嘅, 加油

泛民打手LIKLN樓主
又唔見泛民班友聲援梁天琦盧建民黃家駒？